[
{"title": ["La final de la Liga Pro tendr\u00e1 el duelo entre los exitosos t\u00e9cnicos Mart\u00edn Anselmi y Luis Zubeld\u00eda "], "description": ["Anselmi e Independiente ganaron la Recopa Sudamericana y, recientemente, Zubeld\u00eda llev\u00f3 a Liga de Quito a la conquista de la Copa Sudamericana."], "category": ["Campeonato Nacional"], "id": [0]},
{"title": ["Asociaci\u00f3n Provincial del Guayas busca profesionalizar el p\u00f3ker con la apertura de escuela en Guayaquil"], "description": ["Para mayor informaci\u00f3n pueden llamar al n\u00famero celular 0989600778 e ingresar a la cuenta en la red social Instagram @asopokerec."], "category": ["Otros Deportes"], "id": [1]},
{"title": ["\u00bfPor qu\u00e9 Barcelona SC logr\u00f3 el cupo directo para la fase de grupo de la Copa Libertadores 2024?"], "description": ["Los canarios fracasaron en el segundo semestre de este a\u00f1o en su misi\u00f3n por ingresar a la final para luchar por el t\u00edtulo de la Liga Pro."], "category": ["F\u00fatbol"], "id": [2]},
{"title": ["\u201cEn Per\u00fa, infelizmente, hay gente que me falta el respeto\u201d, el puntazo de Paolo Guerreo para la hinchada de su pa\u00eds tras su gran momento en Liga de Quito"], "description": ["(VIDEO) Guerrero fue clave para la conquista de la Sudamericana de esta temporada y anoche luci\u00f3 para vencer 2-1 a Cumbay\u00e1 y jugar la final de la Liga Pro."], "category": ["Campeonato Nacional"], "id": [3]},
{"title": ["Jornada de tiro pr\u00e1ctico se realiz\u00f3 en el Club Guayas de Tiro y Aviaci\u00f3n"], "description": ["La competencia se efect\u00faa en las instalaciones del Club Guayas de Tiro y Aviaci\u00f3n, en el kil\u00f3metro 14 de la v\u00eda Guayaquil -Daule."], "category": ["Otros Deportes"], "id": [4]},
{"title": ["\u00a1Tiembla de nervios el Chelsea de Mois\u00e9s Caicedo! Bajar\u00eda a segunda divisi\u00f3n por romper reglas del Fair Play Financiero"], "description": ["Un potencial castigo, la deducci\u00f3n de puntos. El Daily Express hace an\u00e1lisis del peor escenario posible, si los 'Blues' dejan la Premier League."], "category": ["F\u00fatbol"], "id": [5]},
{"title": ["\u00bfPachuca demandar\u00e1 a Barcelona SC a causa de Byron Castillo?"], "description": ["Los tuzos creen que la Federaci\u00f3n Mexicana de F\u00fatbol o la Liga MX los podr\u00eda multar por los l\u00edos de nacionalidad del zaguero, seg\u00fan la prensa azteca."], "category": ["F\u00fatbol"], "id": [6]},
{"title": ["\u00a1Emelec 2023, una verg\u00fcenza! El 86,20% del tiempo estuvo entre los peores de la tabla y se fue al diablo racha de 15 clasificaciones seguidas a torneos de Conmebol"], "description": ["Juega de tr\u00e1mite desde hace varias jornadas, tras evitar los l\u00edos de descenso. Con la peor campa\u00f1a de la historia azul se habl\u00f3 de estar \u2018viento en popa\u2019."], "category": ["F\u00fatbol"], "id": [7]},
{"title": ["Liga Pro: tabla de posiciones luego de las victorias de Liga de Quito y Barcelona SC en la fecha 14 de la segunda etapa"], "description": ["Paolo Guerrero sell\u00f3 el pase de Liga (Q) para disputar la final por el t\u00edtulo ante Independiente del Valle."], "category": ["Campeonato Nacional"], "id": [8]},
{"title": ["Byron Castillo vio en el estadio a Barcelona SC despedirse de la opci\u00f3n de t\u00edtulo en la Liga Pro"], "description": ["El zaguero del Pachuca apoy\u00f3 desde las gradas a su antiguo equipo. \u00bfEs el primer paso del retorno del lateral al club con el que fue campe\u00f3n del 2020?"], "category": ["Campeonato Nacional"], "id": [9]},
{"title": ["Liga Pro: fechas de las finales entre Independiente del Valle y Liga de Quito por el t\u00edtulo 2023"], "description": ["Es la primera vez, desde que la Liga Pro asumi\u00f3 la organizaci\u00f3n de la serie A del torneo en el 2019, que un elenco de la regi\u00f3n Costa no tiene representante."], "category": ["Campeonato Nacional"], "id": [10]},
{"title": ["Byron Guam\u00e1, campe\u00f3n de la regularidad y segundo de la clasificaci\u00f3n general en la Vuelta a Guatemala"], "description": ["El podio final tuvo a dos ciclistas ecuatorianos, con Stalin Puentestar como tercer mejor ubicado; el triunfo en la prueba fue para el local Gerson Toc."], "category": ["Otros Deportes"], "id": [11]},
{"title": ["Triunfo de Barcelona SC sobre Guayaquil City lo clasifica a la fase de grupos de la Copa Libertadores 2024, pero se qued\u00f3 fuera de lucha por la final de la Liga Pro"], "description": ["Paco Rodr\u00edguez (51 min) y Francisco Fydriszewski (53 min) marcaron los tantos de los guayaquile\u00f1os."], "category": ["Campeonato Nacional"], "id": [12]},
{"title": ["\u00a1Liga de Quito, segundo finalista de la Liga Pro! Albos vencieron por 2-1 de visita a Cumbay\u00e1 FC y dejaron a Barcelona SC sin chances"], "description": ["(VIDEO) El cuadro albo le dio la vuelta al marcador con las anotaciones de Jos\u00e9 Quintero (68 min) y Paolo Guerrero (77 min)."], "category": ["Campeonato Nacional"], "id": [13]},
{"title": ["\u00a1Solo fue un golpe! Refer\u00ed del duelo Deportivo Cuenca vs. El Nacional no sufri\u00f3 nunguna lesi\u00f3n de gravedad"], "description": ["El colegiado se someti\u00f3 a estudios medic\u00f3s para determinar su lesi\u00f3n, y fue Miguel \u00c1ngel Loor, presidente de la LigaPro, quien dio a conocer el parte m\u00e9dico."], "category": ["Campeonato Nacional"], "id": [14]}
]