[
{"description": ["Un potencial castigo, la deducci\u00f3n de puntos. El Daily Express hace an\u00e1lisis del peor escenario posible, si los 'Blues' dejan la Premier League.", "Un potencial castigo, la deducci\u00f3n de puntos. El Daily Express hace an\u00e1lisis del peor escenario posible, si los 'Blues' dejan la Premier League."], "title": ["\u00a1Tiembla de nervios el Chelsea de Mois\u00e9s Caicedo! Bajar\u00eda a segunda divisi\u00f3n por romper reglas del Fair Play Financiero"], "category": ["F\u00fatbol"], "id": [1]},
{"description": ["Los tuzos creen que la Federaci\u00f3n Mexicana de F\u00fatbol o la Liga MX los podr\u00eda multar por los l\u00edos de nacionalidad del zaguero, seg\u00fan la prensa azteca.", "Los tuzos creen que la Federaci\u00f3n Mexicana de F\u00fatbol o la Liga MX los podr\u00eda multar por los l\u00edos de nacionalidad del zaguero, seg\u00fan la prensa azteca."], "title": ["\u00bfPachuca demandar\u00e1 a Barcelona SC a causa de Byron Castillo?"], "category": ["F\u00fatbol"], "id": [2]},
{"description": ["Anselmi e Independiente ganaron la Recopa Sudamericana y, recientemente, Zubeld\u00eda llev\u00f3 a Liga de Quito a la conquista de la Copa Sudamericana.", "Anselmi e Independiente ganaron la Recopa Sudamericana y, recientemente, Zubeld\u00eda llev\u00f3 a Liga de Quito a la conquista de la Copa Sudamericana."], "title": ["La final de la Liga Pro tendr\u00e1 el duelo entre los exitosos t\u00e9cnicos Mart\u00edn Anselmi y Luis Zubeld\u00eda "], "category": ["Campeonato Nacional"], "id": [3]},
{"description": ["Para mayor informaci\u00f3n pueden llamar al n\u00famero celular 0989600778 e ingresar a la cuenta en la red social Instagram @asopokerec.", "Para mayor informaci\u00f3n pueden llamar al n\u00famero celular 0989600778 e ingresar a la cuenta en la red social Instagram @asopokerec."], "title": ["Asociaci\u00f3n Provincial del Guayas busca profesionalizar el p\u00f3ker con la apertura de escuela en Guayaquil"], "category": ["Otros Deportes"], "id": [4]},
{"description": ["Los canarios fracasaron en el segundo semestre de este a\u00f1o en su misi\u00f3n por ingresar a la final para luchar por el t\u00edtulo de la Liga Pro.", "Los canarios fracasaron en el segundo semestre de este a\u00f1o en su misi\u00f3n por ingresar a la final para luchar por el t\u00edtulo de la Liga Pro."], "title": ["\u00bfPor qu\u00e9 Barcelona SC logr\u00f3 el cupo directo para la fase de grupo de la Copa Libertadores 2024?"], "category": ["F\u00fatbol"], "id": [5]},
{"description": ["(VIDEO) Guerrero fue clave para la conquista de la Sudamericana de esta temporada y anoche luci\u00f3 para vencer 2-1 a Cumbay\u00e1 y jugar la final de la Liga Pro.", "(VIDEO) Guerrero fue clave para la conquista de la Sudamericana de esta temporada y anoche luci\u00f3 para vencer 2-1 a Cumbay\u00e1 y jugar la final de la Liga Pro."], "title": ["\u201cEn Per\u00fa, infelizmente, hay gente que me falta el respeto\u201d, el puntazo de Paolo Guerreo para la hinchada de su pa\u00eds tras su gran momento en Liga de Quito"], "category": ["Campeonato Nacional"], "id": [6]},
{"description": ["La competencia se efect\u00faa en las instalaciones del Club Guayas de Tiro y Aviaci\u00f3n, en el kil\u00f3metro 14 de la v\u00eda Guayaquil -Daule.", "La competencia se efect\u00faa en las instalaciones del Club Guayas de Tiro y Aviaci\u00f3n, en el kil\u00f3metro 14 de la v\u00eda Guayaquil -Daule."], "title": ["Jornada de tiro pr\u00e1ctico se realiz\u00f3 en el Club Guayas de Tiro y Aviaci\u00f3n"], "category": ["Otros Deportes"], "id": [7]},
{"description": ["Un potencial castigo, la deducci\u00f3n de puntos. El Daily Express hace an\u00e1lisis del peor escenario posible, si los 'Blues' dejan la Premier League.", "Un potencial castigo, la deducci\u00f3n de puntos. El Daily Express hace an\u00e1lisis del peor escenario posible, si los 'Blues' dejan la Premier League."], "title": ["\u00a1Tiembla de nervios el Chelsea de Mois\u00e9s Caicedo! Bajar\u00eda a segunda divisi\u00f3n por romper reglas del Fair Play Financiero"], "category": ["F\u00fatbol"], "id": [8]},
{"description": ["Los tuzos creen que la Federaci\u00f3n Mexicana de F\u00fatbol o la Liga MX los podr\u00eda multar por los l\u00edos de nacionalidad del zaguero, seg\u00fan la prensa azteca.", "Los tuzos creen que la Federaci\u00f3n Mexicana de F\u00fatbol o la Liga MX los podr\u00eda multar por los l\u00edos de nacionalidad del zaguero, seg\u00fan la prensa azteca."], "title": ["\u00bfPachuca demandar\u00e1 a Barcelona SC a causa de Byron Castillo?"], "category": ["F\u00fatbol"], "id": [9]},
{"description": ["Juega de tr\u00e1mite desde hace varias jornadas, tras evitar los l\u00edos de descenso. Con la peor campa\u00f1a de la historia azul se habl\u00f3 de estar \u2018viento en popa\u2019.", "Juega de tr\u00e1mite desde hace varias jornadas, tras evitar los l\u00edos de descenso. Con la peor campa\u00f1a de la historia azul se habl\u00f3 de estar \u2018viento en popa\u2019."], "title": ["\u00a1Emelec 2023, una verg\u00fcenza! El 86,20% del tiempo estuvo entre los peores de la tabla y se fue al diablo racha de 15 clasificaciones seguidas a torneos de Conmebol"], "category": ["F\u00fatbol"], "id": [10]},
{"description": ["Paolo Guerrero sell\u00f3 el pase de Liga (Q) para disputar la final por el t\u00edtulo ante Independiente del Valle.", "Paolo Guerrero sell\u00f3 el pase de Liga (Q) para disputar la final por el t\u00edtulo ante Independiente del Valle."], "title": ["Liga Pro: tabla de posiciones luego de las victorias de Liga de Quito y Barcelona SC en la fecha 14 de la segunda etapa"], "category": ["Campeonato Nacional"], "id": [11]},
{"description": ["El zaguero del Pachuca apoy\u00f3 desde las gradas a su antiguo equipo. \u00bfEs el primer paso del retorno del lateral al club con el que fue campe\u00f3n del 2020?", "El zaguero del Pachuca apoy\u00f3 desde las gradas a su antiguo equipo. \u00bfEs el primer paso del retorno del lateral al club con el que fue campe\u00f3n del 2020?"], "title": ["Byron Castillo vio en el estadio a Barcelona SC despedirse de la opci\u00f3n de t\u00edtulo en la Liga Pro"], "category": ["Campeonato Nacional"], "id": [12]},
{"description": ["Es la primera vez, desde que la Liga Pro asumi\u00f3 la organizaci\u00f3n de la serie A del torneo en el 2019, que un elenco de la regi\u00f3n Costa no tiene representante.", "Es la primera vez, desde que la Liga Pro asumi\u00f3 la organizaci\u00f3n de la serie A del torneo en el 2019, que un elenco de la regi\u00f3n Costa no tiene representante."], "title": ["Liga Pro: fechas de las finales entre Independiente del Valle y Liga de Quito por el t\u00edtulo 2023"], "category": ["Campeonato Nacional"], "id": [13]},
{"description": ["El podio final tuvo a dos ciclistas ecuatorianos, con Stalin Puentestar como tercer mejor ubicado; el triunfo en la prueba fue para el local Gerson Toc.", "El podio final tuvo a dos ciclistas ecuatorianos, con Stalin Puentestar como tercer mejor ubicado; el triunfo en la prueba fue para el local Gerson Toc."], "title": ["Byron Guam\u00e1, campe\u00f3n de la regularidad y segundo de la clasificaci\u00f3n general en la Vuelta a Guatemala"], "category": ["Otros Deportes"], "id": [14]},
{"description": ["Paco Rodr\u00edguez (51 min) y Francisco Fydriszewski (53 min) marcaron los tantos de los guayaquile\u00f1os.", "Paco Rodr\u00edguez (51 min) y Francisco Fydriszewski (53 min) marcaron los tantos de los guayaquile\u00f1os."], "title": ["Triunfo de Barcelona SC sobre Guayaquil City lo clasifica a la fase de grupos de la Copa Libertadores 2024, pero se qued\u00f3 fuera de lucha por la final de la Liga Pro"], "category": ["Campeonato Nacional"], "id": [15]},
{"description": ["(VIDEO) El cuadro albo le dio la vuelta al marcador con las anotaciones de Jos\u00e9 Quintero (68 min) y Paolo Guerrero (77 min).", "(VIDEO) El cuadro albo le dio la vuelta al marcador con las anotaciones de Jos\u00e9 Quintero (68 min) y Paolo Guerrero (77 min)."], "title": ["\u00a1Liga de Quito, segundo finalista de la Liga Pro! Albos vencieron por 2-1 de visita a Cumbay\u00e1 FC y dejaron a Barcelona SC sin chances"], "category": ["Campeonato Nacional"], "id": [16]},
{"description": ["El colegiado se someti\u00f3 a estudios medic\u00f3s para determinar su lesi\u00f3n, y fue Miguel \u00c1ngel Loor, presidente de la LigaPro, quien dio a conocer el parte m\u00e9dico.", "El colegiado se someti\u00f3 a estudios medic\u00f3s para determinar su lesi\u00f3n, y fue Miguel \u00c1ngel Loor, presidente de la LigaPro, quien dio a conocer el parte m\u00e9dico."], "title": ["\u00a1Solo fue un golpe! Refer\u00ed del duelo Deportivo Cuenca vs. El Nacional no sufri\u00f3 nunguna lesi\u00f3n de gravedad"], "category": ["Campeonato Nacional"], "id": [17]},
{"description": ["N/A"], "title": ["\u2018Parec\u00edan venidos de Marte\u2026\u2019"], "category": ["Columnistas"], "id": [18]},
{"description": ["N/A"], "title": ["La selecci\u00f3n de Ecuador y el conjunto \u2018Ven t\u00fa\u2019"], "category": ["Columnistas"], "id": [19]},
{"description": ["N/A"], "title": ["\u00bfJugar bien o ganar? Esa es la controversia"], "category": ["Columnistas"], "id": [20]},
{"description": ["N/A"], "title": ["Novak Djokovic acabar\u00e1 el 2023 como n\u00famero uno del mundo"], "category": ["Columnistas"], "id": [21]},
{"description": ["N/A"], "title": ["F\u00e9lix S\u00e1nchez Bas, \u2018due\u00f1o exclusivo\u2019 de todos los palazos, \u00bfy Francisco Egas, que lo contrat\u00f3?"], "category": ["Columnistas"], "id": [22]}
]